**穆達漢府**\[1\]（，），一譯**莫拉限府**、**莫那限府**，是泰國東北部依善地區的一個府，與他相鄰的府（順時針）為：[安納乍倫府](../Page/安納乍倫府.md "wikilink")、[益梭通府](../Page/益梭通府.md "wikilink")、[黎逸府](../Page/黎逸府.md "wikilink")、[加拉信府](../Page/加拉信府.md "wikilink")、[沙功那空府和](../Page/沙功那空府.md "wikilink")[那空拍儂府](../Page/那空拍儂府.md "wikilink")，在她的東面隔著[湄公河與](../Page/湄公河.md "wikilink")[老撾的](../Page/老撾.md "wikilink")[沙灣拿吉省相望](../Page/沙灣拿吉省.md "wikilink")。

## 地理

本府處於[湄公河谷地區](../Page/湄公河.md "wikilink")，西部為[磐山山脈](../Page/磐山山脈.md "wikilink")，山高林密。

## 歷史

## 府徽和府花

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>府徽顯示Prasart Song Nang Sathit王宮，一個金盆內展示著貓眼寶石（opal）。</p>
<p>府樹為：<em><a href="../Page/Ochna_integerrima.md" title="wikilink">Ochna integerrima</a></em>，府花即這種樹上開的花。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 行政劃分

本府行政上被划分为7个县（ampoe），又进一步被划分为53个区（tambon）及493 个村（muban）。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>中文名</p></th>
<th><p>泰文名</p></th>
<th><p>英文名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>เมืองมุกดาหาร</p></td>
<td><p>Mueang Mukdahan</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>นิคมคำสร้อย</p></td>
<td><p>Nikhom Kham Soi</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>ดอนตาล</p></td>
<td><p>Don Tan</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>ดงหลวง</p></td>
<td><p>Dong Luang</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>คำชะอี</p></td>
<td><p>Khamcha-i</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>หว้านใหญ่</p></td>
<td><p>Wan Yai</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>หนองสูง</p></td>
<td><p>Nong Sung</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><center>
<p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Amphoe_Mukdahan.svg" title="fig:Amphoe_Mukdahan.svg">Amphoe_Mukdahan.svg</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [泰皇國皇家旅遊局穆達漢府專頁](https://web.archive.org/web/20051210181719/http://www.tourismthailand.org/destinationguide/list.aspx?provinceid=37)

<!-- end list -->

  - [穆達漢府署的官方網站](http://www.mukdahan.go.th/)
  - [穆達漢府的地圖和徽章](http://www.thailex.info/THAILEX/THAILEXENG/LEXICON/Copy%20of%20Mukdahan.htm)

[Category:泰國府份](../Category/泰國府份.md "wikilink")
[Category:穆達漢府](../Category/穆達漢府.md "wikilink")
[Category:依善地區](../Category/依善地區.md "wikilink")

1.